美國司法部：前共和黨財務高官服罪 承認受北京委託遊說美國遣返郭文貴

美國司法部：前共和黨財務高官服罪 承認受北京委託遊說美國遣返郭文貴

美國司法部星期二（2020年10月20日）宣佈,埃利奧特·布羅伊迪(Elliott Broidy)針對他違反外國代理人登記法的指控向聯邦法官表示服罪。

布羅伊迪曾為2016年特朗普競選總統活動籌集過大量經費，大選後被提拔為共和黨全國委員會財務組副主席。

布罗伊迪没有依法申报他作为外国代理人的身份为外国人A游说，以期终止美国对马来西亚“一马发展基金”丑闻的调查，并因此获得预付900万美元的回报。

他同时答应为外国人A以及中国一名部长级官员游说，希望美国将一名异见人士遣返中国遣返。

司法部表示，收到巨額預付金的布羅伊迪利用關係向包括美國總統、司法部長在內的最高層官員遊說，以期成功後獲得更大的金錢回報，但他的遊說最終沒有成功。

聲明說，這一案件顯示了外國政府隱藏在有影響力的美國政治人物身後，謀求在美國推進他們的目標。

法庭文件顯示，美國司法部門指控華裔馬來西亞富商劉特佐將盜用「一馬發展基金」的大量不義之財匯入美國，部分資金作為支付布羅伊迪及其同伙、以期干擾美國的有關調查。

文件還顯示，劉特佐2017年5月還安排時任中國公安部副部長的孫力軍與布羅伊迪會面，目的是說服美國將揭露北京官場貪腐醜聞的中國富商郭文貴遣返中國。之後，布羅伊迪曾試圖安排孫力軍與美國司法部長、國土安全部長等高級官員會面。

美國多家媒體的報道說，特朗普總統曾考慮過遣返郭文貴，但因為司法部和國家安全顧問的反對而沒有下達遣返令。

劉特佐在馬來西亞和美國都面臨刑事指控，但他2015年逃離馬來西亞後失蹤。馬來西亞警方說，劉特佐被中國當局窩藏在澳門，北京否認這一說法。

美國華爾街日報曾引述馬來西亞前任政府的一些會議記錄說，中國官員曾向馬來西亞官員承諾會運用其影響力，設法讓美國和其他國家放棄對時任總理納吉布的盟友等人掠奪一馬發展基金指稱的調查，作為交換，中國公司以高價獲得了總投資550億人民幣的馬來西亞東海岸銜接鐵道項目，以及造價40億人民幣的天然氣管道的建設項目。中國政府稱這一報道「毫無根據」。

美國司法部文件：
Elliott Broidy Pleads Guilty for Back-Channel Lobbying Campaign to Drop 1MDB Investigation and Remove a Chinese Foreign National

開始清理內鬼

如果成功遣返,郭文貴會唔會生不如死?

日日逼佢上央視報平安
精神折磨

Push

美國佬捉鬼
用完郭文貴就再踢走佢

如果係前民主黨財務高官，連登仔又會高潮

郭文員只係吹水唔抹嘴嘅鳩噏大師,都唔明點解昆到人信佢.

郭文貴先啱

D價值係呢句

美國多家媒體的報道說，特朗普總統曾考慮過遣返郭文貴，但因為司法部和國家安全顧問的反對而沒有下達遣返令。

郭文貴開始變雙面 Condom

幼登Level

一定入黑房 同劉曉波一樣

9up郭隨時係double agent